先免費入住 再𠱁轉名「防爭產」 牧師涉騙女教友1,900萬樓

先免費入住 再𠱁轉名「防爭產」
牧師涉騙女教友1,900萬樓

被告曾繼才稱當年原告懇求他入住涉案單位。夏家朗攝

【本報訊】聖公會諸聖座堂退休牧師曾繼才被指以退休後「得嗰400萬，夠食唔夠住」等各種藉口，於十年間先後騙得年老女教友提供跑馬地物業供他居住，又照顧兩人醫療和生活使費，甚至借錢予其小姨解決財困，涉款共多達460萬元。女教友更聽信牧師之言，為免日後被繼子女爭樓而將物業暫時轉名給牧師一家，但對方不肯歸還，物業現市值1,900萬元。牧師反駁指兩夫婦「懇求他入住」，又自言是知足常樂的人，不會貪心。案件昨在高院聆訊。

記者：蔡少玲

原告黎驍敏現年72歲，被告分別為退休牧師曾繼才、其妻劉俠英和小姨劉俠賢，三人年齡約由78至80歲。原告現向被告追討涉案跑馬地樂苑大廈單位，至於多年來給被告的460多萬元，則只追討其中62萬元。

根據原告案情，她於1990年婚後隨丈夫到旺角諸聖座堂崇拜，曾為該教會牧師。2004年時即將退休的曾常埋怨獲教會400萬元退休金，「夠食唔夠住，夠住唔夠食」，原告稱有物業可免租供他住。

相關新聞：稱小姨財困 借百萬落格

曾承諾隨時歸還物業

曾與妻及小姨三人於翌年入住該800呎物業，原告更騙丈夫以1.3萬元租予曾。曾繼才昨在庭上供稱，當年教會有提供物業讓他退休後以3,000元租住，故他曾拒絕原告好意，惟原告夫婦「好熱誠咁叫我入去住」，他才接受。原告方指2008年原告丈夫去世後，曾繼才游說她立遺囑，以免丈夫跟他亡妻所生的子女跟她爭樓，原告遂請三被告作為遺產承辦人，翌年更將樂苑單位轉給三被告。原告指曾承諾日後若有需要可隨時歸還物業。曾昨斬釘截鐵稱絕無說過，但承認從沒交租。對於曾否向原告提過「夠食唔夠住」的一番說話，曾表示「應該冇，唔記得」，他只承認2009年與妻、小姨和兩名子女及兩名孫兒共收過原告290萬元，「嗰啲係gift嚟」。他多次強調自己是牧師，「冇諗住住大屋」，崇尚簡樸生活，不會貪心，「上帝會眷顧我」，又謂原告視他如「大佬」。法官追問曾為何原告突將物業轉名給他們，曾答估計是「對我特別好，所以分身家畀我」。

辯方問他，若原告因為投資失利要求他歸還物業，他可會照辦時，曾支吾以對，後稱「冇諗過呢個問題」。聆訊今續。

案件編號：HCA142/17

上一則
上一則
違感化令青年逃出法庭

下一則
下一則
稱小姨財困 借百萬落格

稱小姨財困 借百萬落格

信耶穌嘅人咁蠢嘅
唔係話有主保佑㗎咩？
主去咗邊

30萬睇牙....
btw 點可以咁有錢

最慘係D子女

一定又係耶穌既恩賜啦

神嘅考驗

果然人如其名，曾繼財

他多次強調自己是牧師，「冇諗住住大屋」，崇尚簡樸生活，不會貪心，

法官追問曾為何原告突將物業轉名給他們，曾答估計是「對我特別好，所以分身家畀我」。

話自己唔貪心，但拎左人1900萬跑馬地800呎樓
仲有錢400萬
真係幾搞笑

佢已經達到左“唔洗爭產”呢個要求

耶撚

比層樓我係主既意思

我唔貪心架，1900萬既樓加埋400萬就夠架啦

神指使猶大陰呀耶穌一獲呀嘛
我記得個劇情

聰明就唔信耶蘇啦

蠢人都咁有錢，不過都算有運 72歲先比人呃

上帝只會幫助罪人

真。繼財

主能夠主能夠

女大律師都可以咁on9，被牧師迷惑？

退休牧師涉騙女教友案女大狀突私訊抱不平 控辯爭議應否擱置審訊

【星島日報報道】高等法院今早審理一宗物業糾紛案期間，爆出有與案無關的女大狀「私訊」法官影響審訊的事件。案件原涉聖公會諸聖座堂一名退休牧師，他被指多年前向女教友「呃食呃住」，騙得對方提供跑馬地物業予其夫婦自住，並借錢予小姨解財困。有傳媒昨報道審訊後，女大狀今晨1時突然向主審法官發電郵為被告牧師抱不平。控辯雙方今早在庭上爭議應否擱置審訊，法官坦言此決定將比判案更難，暫將案押後至今午，再決定是否安排重審。

案件3名被告依次為聖公會諸聖座堂退休牧師曾繼才、曾的妻子劉俠英和小姨劉俠賢。曾繼才被指在退休後以不同藉口，誘使原告人黎驍敏為他兩夫婦供住供食，並將一個跑馬地物業轉至牧師名下。曾繼才辯稱，涉事物業是原告人給他的贈禮。

曾繼才原定今早繼續接受盤問，但主審本案的暫委法官林定國於今晨1時收到一名女大狀的電郵，解釋原告人借貸予牧師全是出於好意，又指案件在傳媒報道後或影響教會聲譽，期盼林官英明判斷。

原告方透露，該名女大狀是涉事教會高層，亦是富有經驗的大律師，與林官在同一辦事處（chamber）工作。原告方指該名女大狀並非獨立的第三者，涉嫌妨礙司法公正，林官若繼續審理本案，或會造成明顯偏見（apparent bias），故要求案件交另一法官重審。辯方則反對申請，又指排期重審對被告不公。

林官坦言他私下認識該名女大狀，是他在辦事處的朋友，但已有一段相當長時間無見面。他表明會忽略電郵內容，但承認現階段中止審訊或影響司法公義，而他繼續審理本案或予偏袒觀感。

法庭記者：黃梓生

女大律師唔係俾牧師迷惑
陣間影響教會聲譽，佢本身又係高層，驚燒埋自己個撻咋

btw個官都算幾好 肯換人

蠢人真係特別有錢